                                       Quiz
                             

	•	What does HTML stand for?
	•	Hyper Transfer Text Markup Language
	•	Hyper Text Makeup Language
	•	Hyper Text Markup Language
	•	 High Transferable Markup Language
Answer: c) Hyper Text Markup Language

   2. Which programming language is used to create the  structure and content of web pages?
	•	 JavaScript
	•	 CSS
	•	Python
	•	HTML
Answer: d) HTML

3. What is the purpose of the <!DOCTYPE> declaration in an HTML document?
	•	It defines the character encoding for the document.
	•	 It specifies the version of HTML being used.
	•	It links external stylesheets.
	•	It declares the document type and version of HTML.
Answer: d) It declares the document type and version of HTML

4. Which HTML element is used to group the content inside the document's head?
	•	 <body>
	•	<head>
	•	 <title>
	•	<html>
Answer: b) <head>


5. Which HTML element is used to define the main content of a web page?
	•	 <html>
	•	 <main>
	•	<header>
	•	<content>
Answer: b) <main>

6. Which tool is used to automatically format your code for consistent style and readability?
	•	 Live Server
	•	 ESLint
	•	 Prettier
	•	 Material Icon Theme
Answer: c) Prettier

7. What is the purpose of using comments in HTML?
	•	 To execute code
	•	 To create hyperlinks
	•	To add explanations or notes to the code
	•	 To style the content
Answer: c) To add explanations or notes to the code

8. What is the purpose of a multi-line comment in HTML?
	•	 To include external scripts
	•	 To create hyperlinks
	•	To group elements
	•	 To add a block of explanatory text
Answer: d) To add a block of explanatory text



9. Which tool provides a development server that automatically reloads the page when you save changes to the code?
	•	 Live Server
	•	Prettier
	•	ESLint
	•	Material Icon Theme
Answer: a) Live Server


10. Which HTML element is used to create a new paragraph?
	•	 <par>
	•	<p>
	•	<paragraph>
	•	 <para>
Answer: b) <p>

11. What is the purpose of the <hr> element in HTML?
	•	 It adds a new heading.
	•	 It creates a horizontal line or thematic break.
	•	It groups content together.
	•	 It highlights text.
Answer: b) It creates a horizontal line or thematic break.

12. Which HTML tag is used to insert a line break within a text?
	•	 <lb>
	•	<br>
	•	<line>
	•	<newline>
Answer: b) <br>



13. Which HTML tag is used to define a division or section that can contain other elements?
	•	 <division>
	•	 <p>
	•	<group>
	•	 <div>
Answer: d) <div>

14.Which of the following elements is used to define headings in HTML?
	•	 <hd>
	•	 <heading>
	•	<h>
	•	<h1>
Answer: d) <h1>

15. Which HTML tag is used to insert a thematic break or horizontal line?
	•	 <line>
	•	 <br>
	•	<hr>
	•	 <thematic>
Answer: c) <hr>

16. Which of the following is the correct order of the basic structure of an HTML document?
	•	 <html>, <head>, <body>
	•	 <head>, <html>, <body>
	•	 <body>, <html>, <head>
	•	 <head>, <body>, <html>
Answer: a) <html>, <head>, <body>

17. Which tool helps ensure consistent code style and catch potential issues in JavaScript code?
	•	 Live Server
	•	Prettier
	•	 ESLint
	•	 Material Icon Theme
Answer: c) ESLint

18. What is the correct format for an HTML tag?
	•	 <tag-name/>
	•	 <tag-name></tag-name>
	•	</tag-name>
	•	 </tag-name/>
Answer: b) <tag-name></tag-name>

19. Which of the following is a valid HTML comment?
	•	 <!-- This is a comment -->
	•	 /* This is a comment */
	•	// This is a comment
	•	 ** This is a comment
**Answer: a) <!-- This is a comment -->


20. What is the purpose of the <title> element in the <head> section of an HTML document?
	•	 To define the main content of the document
	•	 To provide styling for the document
	•	 To display a title in the browser's title bar or tab
	•	 To define a hyperlink
Answer: c) To display a title in the browser's title bar or tab





